<梅花谷>---李白

特訪梅花信，漫行春谷中。

——取自明朝詩人雪山法師《玄墓看梅花》

朗月升東隅，流輝照苦顏。

——取自明朝詩人皇甫涍

《代古》

普門在何處，莫向海門尋。

——取自明朝詩人楊循吉

《吳中普門長老乞語》

選任逢明主，休嗟尚散郎。

——取自宋朝詩人餘靖

《酬和蘇夢得運使》

舉世爭趨進，誰能事息機。

——取自明朝詩人陳淳

《舟泊秭歸吊三閭屈先生》

獲處從西鄙，胡然瑞物臻。

——取自宋朝詩人劉克莊

《學進士作大方無隅其一》

勝遊不惜屢，餘興尚淋漓。

——取自明朝詩人鄒迪光

《吳門歸入惠山寺》